<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Gems | Blog do ManuWell]]></title>
  <link href="http://wjsantos.github.io/blog/categories/gems/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wjsantos.github.io/"/>
  <updated>2015-03-07T19:36:48-03:00</updated>
  <id>http://wjsantos.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Wellington Santos]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Banalização Das Gems]]></title>
    <link href="http://wjsantos.github.io/blog/2015/02/06/banalizacao-das-gems/"/>
    <updated>2015-02-06T21:27:33-02:00</updated>
    <id>http://wjsantos.github.io/blog/2015/02/06/banalizacao-das-gems</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Evite adicionar <code>gems</code> para funções específicas, ou que fazem
mais do que você necessita.</p>

<p>Vivemos uma era em que não faltam <code>gems</code> para as coisas
mais específicas possíveis. Temos <code>gems</code> para instalação de
bootstraps, deixar console colorido e por aí afora.</p>

<!-- more -->


<h2>Banalização das GEMS</h2>

<p>Com <code>gems</code> cada vez mais específicas e sem um critério para sua
instalação na aplicação, vamos cada vez mais inflando nosso projeto
com dependências externas.</p>

<p>Essas <code>gems</code> podem possuir suporte, mas por vezes não conseguem
se manter atualizada ao longo da evolução da sua <code>aplicação</code>.</p>

<p>Quando houver a necessidade de atualização de seu rails por exemplo,
e uma dessas <code>gems</code> específicas não der suporte, vc. se encontrará numa
situação difícil. Sem tempo hábil para a remoção da <code>gem</code> que quebra
sua aplicação vc. provavelmente optará por deixar de lado
a atualização de seu <code>rails</code>.</p>

<h2>Conclusão</h2>

<p>Tenha sempre o menor número de dependências em seu projeto. Abra os fontes
das <code>gems</code> que deseja instalar. Veja se a sua necessidade não é um trecho
de código que possa ser extraído em um <code>initializer</code>, <code>lib</code> dentro do rails.</p>

<p>Tenha sempre seu <code>Gemfile</code> o mais enxuto possível. Isso lhe facilitará em
manter sua aplicação atualizada e lhe gerará menos dor de cabeça no futuro.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
